<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Blog by youth.Wang]]></title><description><![CDATA[Blog by youth.Wang]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2018 13:49:42 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[2017 年终总结]]></title><description><![CDATA[2017飞速的从我身边擦过，还没抓住2017的尾巴，2018就已经不知不觉的来到我的记忆里面。虽然2018已经来了将近一个月了，但是我还是坚持分享这次我的2017年总结。自己的文笔也不是很好，但我还是坚持认为，鼓足勇气让大家笑一笑，我就可以面对2018的各种艰难险阻。]]></description><link>https://alxshelepenok.github.com/gatsby-starter-lumen/posts/2017_review/</link><guid isPermaLink="false">https://alxshelepenok.github.com/gatsby-starter-lumen/posts/2017_review/</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 09:58:47 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;2017飞速的从我身边擦过，还没抓住2017的尾巴，2018就已经不知不觉的来到我的记忆里面。虽然2018已经来了将近一个月了，但是我还是坚持分享这次我的2017年总结。自己的文笔也不是很好，但我还是坚持认为，鼓足勇气面对自己面对大家，就可以使我更有勇气面对2018的各种艰难险阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
    style=&quot;position: relative; display: block; ; max-width: 960px; margin-left: auto; margin-right: auto;&quot;
  &gt;
    &lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
      style=&quot;padding-bottom: 66.66666666666666%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAANABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAIEAwX/xAAVAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAABAP/aAAwDAQACEAMQAAABTTl2ihCF/8QAGxAAAgMAAwAAAAAAAAAAAAAAAAIBBBIDEyH/2gAIAQEAAQUCauzmeTPZKCvJNt8T6f/EABURAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAR/9oACAEDAQE/AVf/xAAVEQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEf/aAAgBAgEBPwFH/8QAGxAAAgIDAQAAAAAAAAAAAAAAAREAAhASIVH/2gAIAQEABj8CewiqrLyK47hACdn/xAAbEAEAAwADAQAAAAAAAAAAAAABABExIUFx4f/aAAgBAQABPyHXVFX1KjwCuWTXPZDu/YCouWESlVr2z//aAAwDAQACAAMAAAAQQC//xAAXEQEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAABABEx/9oACAEDAQE/EBO2r//EABcRAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAABETH/2gAIAQIBAT8Qdwg//8QAHBABAQACAwEBAAAAAAAAAAAAAREAQSExcWHB/9oACAEBAAE/EFhKAFFhuj+YhuQwtPoYDlBrAZrB8Ve+ePR05o1aSeHWLUdVKrn/2Q==&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
    &gt;
      &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        style=&quot;width: 100%; height: 100%; margin: 0; vertical-align: middle; position: absolute; top: 0; left: 0; box-shadow: inset 0px 0px 0px 400px white;&quot;
        alt=&quot;Nulla faucibus vestibulum eros in tempus. Vestibulum tempor imperdiet velit nec dapibus&quot;
        title=&quot;&quot;
        src=&quot;/static/1-a3057b79175cdcf4a107e8cc2c8f8325-fa9d5.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/1-a3057b79175cdcf4a107e8cc2c8f8325-30a96.jpg 240w,
/static/1-a3057b79175cdcf4a107e8cc2c8f8325-288d4.jpg 480w,
/static/1-a3057b79175cdcf4a107e8cc2c8f8325-fa9d5.jpg 960w,
/static/1-a3057b79175cdcf4a107e8cc2c8f8325-78106.jpg 1440w,
/static/1-a3057b79175cdcf4a107e8cc2c8f8325-5837c.jpg 1800w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 960px) 100vw, 960px&quot;
      /&gt;
    &lt;/span&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nulla faucibus vestibulum eros in tempus. Vestibulum tempor imperdiet velit nec dapibus&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;关于分享交流&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对于自己对于分享和博客维护自己的一些想发：第一，之前自己也摆弄过自己的博客，自己的微信公众号，还有自己GitHub。。。种种分享工具，但都因为自己的种种原因（借口）被搁置，其实自己的懒癌各种复发。第二点，随着自己的成长，慢慢的经历的事情多了，接触的人和事也多了起来，自己对于分享，把自己学到的经验和工作技巧分享出去，让别人知道，之前的教会徒弟饿死师傅的关键已经不合时宜的说法，相反和别人分享自己的技术和经验，这是一种很令人坦然的行为，不像之前那样有所避讳；第三点，自己的文笔也不是很好，担心说了不该说的话，让别人觉得可笑，慢慢的对这一点，也逐渐意识到，出丑，谁都会有，但是不是所有人都可以接收的，只有一部分人，敢于表达自己的想法，前提是经过自己的思考，其实没自己那些单方面认为而已，大胆去说，而且敢于面对自己的弱点，沉下去，多多行动予实践。这些想法都是我最近的真切体会，当你看到我这片分享的时候，也希望你可以考虑下我上面的想法，去有所改变，这也是我写这部分的一点目的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017 告诉我share，我已经做好准备开始迎接2018自己的分享，好好做技术，在我的博客里分享出更好的技术文章。2018我来了&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2017 经历回顾&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2017从开年继续在武汉的一家汽车服务软件的公司，想着自己沉下来做好技术，以后可以加入一个比较大的平台，也是自己对自己技术的不满，把这个锅甩给公司环境的不好，期待有人带我成长，有人可以叫我一个类似武功秘籍一样的技术，可以在工作事业上面，一招制敌，结果，可想而知，直至今年三月份一次偶然的机会和之前实习时遇到的一个小伙伴吃饭，说起工作的事情，他就推荐我到他们公司，也一时兴起辞职跳槽，大学时，还对跳槽有点抵触，觉得跳槽就是对公司的背叛，结果我的第一次跳槽却来的未经大脑思考就决定了。其实不算未经大脑，只是自己早对公司环境的不太满意。就这样今年换了一个工作环境，在新环境觉得公司环境还不错，觉得公司里虽然规章制度不怎么全，但是环境还是挺不错的，还会有一些技术分享，可能这也算铺垫吧，自己的分享有部分也受工作分享的影响吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;生活是自己创造的，不要想象以后会有人给予。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实我是一个这样的人，因为自己从网上获取一些资源，比如最新的电影，破解软件，等等，因为这些我会觉得自己多了不起，觉得自己很聪明，说白了就是骄傲，而且我总觉得自己做的事情有多牛，自己如果做其他的会怎样怎样的好，到头来真正了解事情的时候，发现自己知道的，真的是皮毛，对于好算不了什么皮毛。因为这样的想法和自己待人处事的行为，导致自己把抱怨带到生活中去，带到自己的工作中去，直到来到这个公司，被经验十足，为人平和的同事，也算前端公司负责人带着做事，才知道，别人带你不可能是帮你做，帮你想，还是得靠自己，靠自己。对于自己技术，需要经过那些技术的坑，和代码中的难题，才能让自己成长，在爬坑的时候，才是你静下来，思考事件的来龙去脉，思考其中的基本概念和可能会踩的坑，才是我说的静下来思考，总之2017是改变我工作技术想法的一年；&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;blockquote&gt;
		&lt;p&gt;Knowledge of the quality of a typeface is of the greatest importance for the functional, aesthetic and psychological effect.&lt;/p&gt;
		&lt;footer&gt;
			&lt;cite&gt;— Josef Mueller-Brockmann&lt;/cite&gt;
		&lt;/footer&gt;
	&lt;/blockquote&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;说了这么多，可能觉得我说的都是大道理，但是这些想法确实是我自己真实经历过后的的所见所得，自己也想了一下，可能那些道理也是前人经历过后的教训，但是非得自己经历一遍才可以对自己有所影响，真的需要自己经历一遍。好好生活，该来的迟早回来，不要想别人帮你，别人不帮你，因为那些是你应该自己承担的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;学习，知识，放松一样都不能少&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年自己也有一段时间特别放松，打游戏，玩自己不管一切。导致最后自己工作也没做好，身体也因为经常熬夜，不太好，导致耳朵的一点问题（健康），真切体会到病生到自己身上才叫病这句话。身体才是革命的本钱，这句话一点没错，没有好的身体，什么都毫无意义，因为你已经不存在了。所以还是自己吸取教训，任何时候都要有一个度，不能过分放松，什么时候该做什么事，不要拖，该做的迟早要做的，拖延症自己一定得改掉，不然对自己只有伤害，上班好好做事，下班休息一下，学学习，写写文章，学点什么的都可以。对于2017，自己的这方面，放弃自己的技术，任由它生死，自己看的js红宝书也没有动，分享这篇也是第一篇真正的分享，上班还开小差，导致自己身体还出了问题，只能算对自己的一次告诫吧。不过现在也不晚，注意起来，2017自己也会找时间学学英语，不那么抵触英文文章，慢慢的接受英语，睡觉和有时间会看看微信公众号。对于自己2018年，看技术的书达到5本，一个月坚持分享两篇技术文章，坚持看英语的文章，或者论坛，使自己可以融入进英语的环境，还有一点最重要的是，自己的作息时间，改善自己的亚健康，也希望自己在2018年能够接触一门语言，自己一直以来的小愿望哈，在此立一个flag。&lt;/p&gt;
&lt;!-- &gt; Humane typography will often be comparatively rough and even uncouth; but while a certain uncouthness does not seriously matter in humane works, uncouthness has no excuse whatever in the productions of the machine.
&gt;
&gt; — Eric Gill --&gt;
&lt;h2&gt;欢喜和释怀&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;要说2017的欢乐，那就要说说自己在2017买了什么东西了，自己一向自认为花钱不是那么厉害的人，但是对于花钱买东西这件事情，自己因为对好东西的追求，买了东西还是挺开心的。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数码产品
. 给老爸买了一部小米6，支持下我心目中的国产良品品牌-小米
. 自己换掉了用了三年的iphone 5s 买了iPhone 8plus ，其实还是挺纠结iPhone X ，对苹果那种产品的控制和对产品的理解点👍，但是考虑再三还是选择一部实用的手机，想着以后不行再（心）换（疼）嘛，&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;电器&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;给自己和她添了电动牙刷，不知道自己怎么就有一种提高生活质量的感觉，😄😄😄&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;虽然没有买松下那款水离子神器的电吹风，但是坏了，还给换新的，还是为京东点赞。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给自己家里面买了松下冰箱，其实我更喜欢松下的高端机的，但是没有买（太贵），那就选择相同品牌，离自己喜欢的产品近一点吧。 &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;其他&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;膳魔师 象印的保温杯&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他的不记得了
对于自己释怀的应该是自己终于想得开了，其实自己买东西都需要一个锲机的，买房子的事情，可能自己勇气还不够，主要还是放假太贵，自己想要一个家，还是不行的哈，麻烦一点，租点房子嘛，等时机到了，再去买吧。叹息，其实这也是对自己的忙不自信哈；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item></channel></rss>